【香港現況】點同朋友解釋你既「政府」唔係真係你政府

最近因為武漢肺炎，聽到有部分黃絲有批評「政府」或者林鄭既言論，咁當中不乏一啲可能一直唔係好緊貼政治既朋友。咁佢地既言論，我覺得係香港現況上，有一啲好嚴重既認知錯誤。
例子就如下：

「『政府』係咪要死人先肯封關。」
「『政府』唔封關，我覺得好絕望。」
「好心個『政府』學下澳門啦。」
「希望醫護罷工會令到『政府』讓步。」

呢到有個非常錯既概念，就係普遍香港人經過大半年既抗爭，仍然認賊作父。
邊個話而家既「香港政府」真係你既政府？
或者，有冇諗過我地口中既「政府」其實唔係真係政府？

一個真正既政府，係需要服務人民，視自身為人民公僕，向人民負責。
最近既例子，係台灣，蔡英文政府就非常盡責地係防疫上進行好多工作，而且成效好好。而台灣因為有民主選舉，蔡英文政府係得到人民授權，係有民意基礎，所以佢必須向人民盡忠職守；咁當然，有冇民主同政府向唔向人民負責係冇關係既，新加坡係一個相對民主有缺憾既國家，但佢地既政府一直都係會以當地人民既利益為依歸，呢一點不置可否。

而香港，正正係最差既情況。
既冇民主選舉去規範政權，政權亦無需要去保護人民。

呢個可以分為３點去解釋：
1. 香港「政府」唔係你既政府
2. 港共與林鄭月娥政權
3. 自救就必須奪權

1. 香港「政府」唔係你既政府
我地必須要知道香港政府既權力來源，唔係來自於香港人，而係來自講到臭既小圈子選舉，一個由38個界別組成既1200人既選舉委員會選出黎既。而呢個委員會，中共一直都有能力可以操控同收編過半數至大多數既成員。

簡單黎講，你既「政府」，係中共揀出黎既；亦只有中共有能力揀出黎，所以「政府」一直係實質層面只需要向中共負責，而唔係香港人民。呢個係實際情況，唔係基本法上面寫既紙上談兵。

呢到解釋到，佢既然唔需要向你負責，咁點解要為你做野？點解要對你好？
以前對你好，都只係向中共交差，希望中共滿意，中共既民意先係民意，香港人既民意係垃圾。
香港人民亦無授權過呢個所謂既「政府」，所以香港人與而家既「政府」係冇合約關係。

同時間，「政府」冇任何既制約。基本法之下，香港一直都行政主導，行政權在其他權之上，立法權係先天殘廢，亦中共永遠控制過半數，６成民意只會得４成議席。司法權實質上又係依附係行政權之下，所謂既獨立都係廢話，法官係由特首委任，律政司亦係特首既人。香港本土只係得番微弱既第４權係到掙扎，同埋美國係國際監測。「政府」要強姦你就強姦你，係冇後果既。

所以香港人唔好再咁天真，咩政府讓唔讓步，我話你知，你做咩都好，佢都唔會讓，佢既權力係香港至高無上，佢之上就只有北京。

2. 港共與林鄭月娥政權
有人可能會問咁以前都係咁啦，又唔見咁衰？
因為腐化需要時間，歷盡４位特首，香港政府同公務員系統已經完全腐化，港共已經形成，係今次既抗爭更加顥示，「政府」完全投奔向中共既利益多於香港人既利益，與香港人既利益完全切割，並對立。

而家既所謂「政府」，正確既名稱應該為（林鄭月娥政權），以林鄭月娥匪婆為首既港共集團。與以往既建制特首唔同，董建華、曾蔭權，甚至係梁振英都不曾如此獨裁，如此暴君。

香港人同林鄭月娥政權既關係，根本唔係人民同政府，大家只係同一屋簷下既兩家人，而大家都爭奪緊「業權」，經過大半年既努力，國際慢慢知道香港有兩個代表，一個係有實權既「政府」，一個時代革命既香港人民。各國代表開始直接去黃之鋒等人直接收風，而不再單單聽從港共既意見。

而「香港警察」，係林鄭允許下既軍政府，表面上警察為政府之下，但實際上完全喪失作為警察既職能，係共產黨默許下，實然獨立於香港政府既體制，並凌駕香港政府本身，香港一切已有既體制、法制、制度都冇辦法管束佢地。（我既一個舊post：【請正視】香港面對既情況唔係「警暴」咁簡單 ）

3. 自救就必須奪權
奪權係唯一自救既方法，因為當權者基本上同中共利害關係一致，香港係冇可能出現戈巴卓夫。
實際上，香港人一直不自覺咁奪緊權。
例如：黃色經濟圈（經濟上）、組織工會（在野勢力整合）、參與選舉（制度內）、國際戰線（外交權）……

當中黃色經濟圈同工會正係起步狀態，選舉係區議會係大勝，國際戰線亦得到美國青睞，人權法得而通過。除咗直接衝突外，香港人其實一直累積緊實力。

好多人笑港共反應太大，其實佢地反應係啱，因為呢啲不自覺既奪權行為，一直挑動林鄭政權既神經。林鄭好清楚，自己同香港人之間係敵我矛盾，關係只會係敵人，唔係你死就我亡，兩個只會有一個存活下來。

唔係你死就我亡，所以佢點會答應我地既訴求？

而家今次武漢肺炎既事件反映出幾件事：
林鄭視香港人係敵人，而且不分黃藍中立；
保皇黨被邊緣化，林鄭並不在乎佢地死活；
放棄所有挽回民望既機會。

正正同上述所講一樣，佢同香港人之間係敵我矛盾，係你死我亡既階段。

所以醫護唔需要灰心，香港人唔需要絕望，今日呢個狀態係必然既結果，
我地要做既係調整好自己既心態：
「香港政府」唔係我地既政府

「黑警等天收」「黑警有報應」 係無用架，淨化Facebook行動

Failed state

到今時今日仲當香港極權可以做到政府應做既野
連藍屍都不如 只係戇鳩
一早就係滅族機構黎
睇睇西藏同新彊 死撚左啦
而家我地做到既就係唔好依賴政府
同埋要明暗都要宣傳個政府不可信任

正經嘢喺連登永遠無人睇無人覆
巴打講得好啱 點出咗好多而家香港人嘅盲點

簡單啲嚟講,係殖民地政府

true

偽政府

簡單一句 呢個政府同法律從未得到人民授權
法律方面除左立法仲要有廢除權

冇授權就冇認受性 只係殖民政府 偽政府

一係奪權 不過要有強大武力外國支持
一係鬥長命 最好武肺爆得有咁勁得咁命 手足們保命 睇下最後死淨邊個 再奪權

Push

push

殖民政權

港豬理解唔到

英文：governor

香港淪陷第23年

其實今次武漢肺炎係好好既機會令港豬認清呢個事實

個所謂政府真係可以咁嚴重既民生問題都理鳩你

可惜暫時啲人仲係停留係口腔期，只屌林鄭無能，仲未認清甚或唔肯面對呢個政府根本唔係代表人民既政府

所以大家要再做多少少迫佢地正視

香港史第二段殖民期 (1997 - )

推

事實就係而家個所謂政府
只係一個收香港人錢又唔需要向香港人交代嘅組織
佢地嘅目的只有政治任務
得罪香港人？佢地冇後果要負
得罪中共政府？佢地死撚梗

所以我都唔明啲人鬧黎做咩
係咪覺得鬧完佢就良心發現改過自新？

根本我地要做嘅係要重奪政權

呢個意識好，我地要向多啲人播種

同意

在我而言，英治香港唔係殖民地，97前既香港真係好獨立，英國幾乎放任港英政府自己搞掂香港
邊會成日中央乜乜乜

澳門有口罩

奪權

sad but true~!

以前好難同港豬解釋呢樣野
因為未遇到又切身又嚴重既問題

根本香港特首從來都係中共領導人既傀儡，只係中共領導人既路線既延伸

所以我唔會吹奏曾蔭權
只不過係23條立法失敗後，當時既中共領導人選擇另一種方法收服香港，即係CEPA、自由行
而689同777，都係跟緊甴種路線

奪權唔一定要係攻入政府總部定人民自己成立臨時政府。

所謂政府其實只係人民為咗管理自己而成立嘅組織，可視為一個極大嘅居民互助組織。我哋行使返自己管理自己嘅責任，民團維持治安，仲裁委員會下達判決、居民大會立法已經係三權分立，由人民自行契約成立即可。

【戰略】【論抗爭資源框架】長期抗爭嘅崗位及分配法

支港共傀儡殖民政府

香港係中國殖民地

直接匪政府算啦，學台灣講習匪近平 / 鄭匪月娥

無人民授權

支持

你唔拉呢個政府下台

你功能上都要盡力去取代政府

未就係港共政府，無誤會過

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

push 見到啲人係咁鬧政府 心諗

我咁睇

麥理浩前 殖民地
麥理浩後 準自治領/ 準國家
97 後 極權國家殖民地，萬劫不復

啱
但現實你同班傻黃講呢啲都係唔撚明 聽唔入耳咁

呢個真

以前讀歷史，阿sir話港督個權係非常之大，
而且山高皇帝遠。
只要唔損害英國利益，好多嘢都可以做。
好多時候，港英政府都會滿足香港人需求。

但唔係個個都明

反面教材

其實派口罩同幫林鄭救火有咩分別

留名

偽政府
傀儡政府

依家有埋證據

yes d人成日講點解政府唔咁做 因為佢根本唔係服務港人 想我地死哂添

好文 掃盲
幫推

特首民意調查支持率 9%

完